新世界香港造口罩 一日等於工聯會兩個月產量

口罩荒導致全城人心惶惶。消息透露，新世界（017）正籌備本港口罩生產線，現時無塵廠房已經就緒，正待2台生產機運港即可以展開，預計最快3月每日產能20萬塊，屬於首間本地發展商除捐錢及採購醫療用品以外，直接提供醫療用品生產線。

消息指，是次由新世界旗下慈善基金主打，曾諮詢科技園及生產力促進局意見。有指無塵廠房場地設於屯門，廠房須完全密封及可調控空氣濕度及溫度等，以適合生產口罩。
本報就市場消息向新世界查詢，發言人證實將會設置生產線生產「香港製造」口罩，並會在疫情期間免費派發給非牟利團體，幫助基層市民渡過疫情難關。至於相關項目會否向政府申請防疫基金，新世界表示目前未有計劃。

科技園發言人表示會全力配合加強口罩生產及供應，運用可提供的服務及設施資源，作出最適切的協助。生產力局則表示，正就本地生產口罩項目向業界提供技術支援，以讓本地口罩盡快投入生產，至今已與近400個有意生產口罩的廠商或團體聯絡。

消息指，是次新世界投產口罩，主要是因為集團執行副主席鄭志剛認為香港因疫情出現大規模口罩短缺，引致社區及基層恐慌，故此希望提供「香港製造」兼有質量的口罩，而不只是捐錢或捐物資。
口罩機正從內地付運來港，預期於3月至4月正式投產，料2台機每台每日產能為10萬塊，兩台為20萬塊，口罩將會全經由慈善機構免費給予有需要人士，並特別會生產兒童口罩。
現時多間企業均表明希望製造口罩，當中較知名的包括香港電視（1137）及Colourmix母公司威高國際（1173），以及香港個別團體及民間自發，惟不少在採購機器及建立無塵廠房出現困難，新世界已經解決上述兩大困難，一旦生產儀器到埗即可投產，物料則暫時未遇到有任何採購困難，預料是首位本地大孖沙自設生產線。

本地發展商中，新世界屬於在疫情爆發後，首間斥資1,000萬元向香港捐助醫療物資，並已派發200萬口罩，以及消毒酒精等抗炎用品；其後新地（016）亦有捐口罩予醫管局行動、「超人」李嘉誠則動用全球網絡採購保護衣及口罩；反而恒地（012）未見對本港市民或醫護前線有任何具體行動。
記者：周家誠

【首位大孖沙】新世界建本地口罩生產線 消息：擬3月投產日製20萬件

口罩機正從內地付運來港

睇嚟除咗誠哥
仲有其他地產商係有良心
Btw一日=工聯會兩個月

又係新世界咁橋既
次次招親標都新世界

新世界同政府「疑似」關係密切事件列表

捐地都係第一個
雞排妹年代已經投左誠
17個價係4大家族中企得最穩
唔知算唔算政治溢價

良心
冇利益既野吸血鬼會做?

今次呢單野有錢收 公然利益輸送

有貨都唔能買新藍店

但係口罩原料同邊個買先

賺得幾多
想做宣傳+擦中央鞋就真

蘋果個標題同內文都係寫台灣機器
唔用中國野就放心d

咁...你點睇誠哥？

咁王維基係咪吸血鬼？
誠哥係咪為利益?
依家有人肯為香港人企出嚟都要俾你屌
其他地產商仲奶緊呀

都算係咁啦
本地生產線都夠養起一堆local 又可以快速有貨比市場
本地運輸成本又低左 又可以加速香港重新工業化
跟本係好事黎

新世界發展發言人表示，集團將會設置生產線生產香港製造的口罩，並會在疫情期間免費派發給非牟利團體，幫助基層市民渡過難關。

至於相關項目會否向政府申請防疫基金，新世界表示，目前未有計劃。

消息人士指，有關無塵廠房已經就緒，待兩台生產機由台灣運抵香港就可以開展計劃，預計最快3月每日產能達到20萬片。有關廠房設於屯門，由集團旗下慈善基金負責，並會與科學園一間科研初創公司合作。

RTHK 個source 都係話台灣機黎.....

NW不了

咁多人一齊做口罩遲下會唔會爆煲

新世界 = 689/777

口罩真係變左黃金
個個爭住印銀紙

有呢個慨念可以炒起股價

2000年既科網股

2020版香港天線

300億已袋 理得你
再嘈即刻關廠

全世界口罩都缺
而且一定變風土病

你可以話新世界相對地好
但唔好話有良心

好人做一單衰野就比人以後追住屌
壞人做一單好野就比人歌頌

前排喺學校門口舉紙牌講環保個細路